10港人判刑在即 林鄭袖手至今

節錄

10港人判刑在即 林鄭袖手至今

■12港人家屬及關注組上月在吉澳放氣球，冀將思念寄往被扣對岸鹽田的家人。

【本報訊】今年8月，12名港人懷疑在偷渡台灣途中，被內地海警截獲，以偷越邊境等罪名拘押，跌入了深不見底的中國司法黑洞。四個多月以來，家屬律師連一面都見不到當事人，更有人遭官方逼退。其中10人本周一（28日）開庭，法院稱有「被告人家屬」參與，今早判刑。家屬批評當局拖延宣判欠理據。

相關新聞：流亡抗爭 不似預期 鄭文傑：拍門搵政要無回音

今年8月，最先通報消息的是中國海警在26日發出的微博，指海上查獲12名涉嫌非法越境的人員。。。。。。。。。

六國領事代表旁聽被拒

在香港，特區政府角色被動，特首林鄭月娥強調要尊重內地司法管轄權。傳媒更一度揭發政府飛行服務隊，涉嫌在事發當日「監察」12港人被捕的過程。。。。。。。。。。。。

事件得到國際迴響，美國國務卿蓬佩奧對事件表示深切關注，。。。。。。。。。。。。。包括英國、美國、葡萄牙等六國領事代表到現場試圖參與旁聽，但最終都被拒絕入內。

宣傳大灣區有幾好都無用。

林鄭藍屍黑狗LOGIC: 抵你死啦

乜嘢袖手旁觀啊

人哋有份搵國安同飛行服務隊
親自將12個餸中架

乜撚嘢袖手旁觀
夾埋曱甴同飛曱甴一齊設局送中啊

柒婆只愛雜種

偷渡

劇本黎